شويغو: على واشنطن الاعتراف بتعددية العالم
 رد وزير الدفاع الروسي سيرغي شويغو على الاتهامات التي وجهها البنتاغون ضد روسيا بـ تقويض أسس النظام العالمي قائلا إنه لا يجوز الخلط بين النظام العالمي و الأمريكي وأشار شويغو الاثنين سبتممبر أيلول إلى أن الحفاظ على استقرار النظام العالمي حق طبيعي يتمتع به المجتمع الدولي كله وليس البنتاغون وحده مؤكدا أن روسيا تدعم باستمرار الحفاظ على نظام عالمي عادل ومتعدد الأقطاب يستهدف منفعة جميع دول العالم وليس أي مجموعة من الدول ناهيك بدولة واحدة وقال شويغو إنه كلما أسرع الجانب الأمريكي بإدراك هذه الحقيقية وأخذ بتغيير موقفه كلما أمكن تسوية الخلافات بين روسيا والولايات المتحدة حول ملفات مختلفة ومنها النزاع السوري  وزارة الخارجية الروسية